export const questions = [
    {
        question: "Qual é o maior rio do mundo?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Nilo",
        response2: "Amazonas",
        response3: " Yangtzé",
        response4: "Mississipi",
        correct: "Amazonas"
    },
    {
        question: "A Grande Barreira de Coral, um ecossistema marinho importante, está localizada em qual bioma?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Marinho",
        response2: "Mangue",
        response3: "Recife de Coral",
        response4: "Estepes",
        correct: "Recife de Coral"   
    },
    {
        question: "Qual é o maior deserto de areia do mundo?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Deserto de Gobi",
        response2: "Deserto do Atacama",
        response3: "Deserto do Saara",
        response4: "Deserto da Arábia",
        correct: "Deserto do Saara"
    },
    {
        question: "Em que continente está localizado o Deserto do Saara?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "África",
        response2: "Ásia",
        response3: "América do Sul",
        response4: "Oceania",
        correct: "África"   
    },
    {
        question: "A Torre Eiffel é um ícone em qual cidade europeia?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Roma",
        response2: "Paris",
        response3: "Londres",
        response4: "Berlim",
        correct: "Paris"
    },
    {
        question: "O Coliseu, um anfiteatro romano, está situado em qual cidade italiana?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Roma",
        response2: "Veneza",
        response3: "Barcelona",
        response4: "Atenas",
        correct: "Roma"
    },
    {
        question: "O Parque Nacional de Yellowstone, conhecido por suas paisagens geotérmicas, está situado em qual país?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Canadá",
        response2: "Nova Zelândia",
        response3: "Estados Unidos",
        response4: "Austrália",
        correct: "Estados Unidos"
    },
    {
        question: "A região conhecida como Mata Atlântica está localizada principalmente em qual país?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Brasil",
        response2: "Austrália",
        response3: "Índia",
        response4: "Canadá",
        correct: "Brasil"
    },
    {
        question: "O Monte Everest, a montanha mais alta do mundo, está localizado na fronteira entre qual país e Nepal?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Índia",
        response2: "China",
        response3: "Butão",
        response4: "Paquistão",
        correct: "China"
    },
    {
        question: "Qual é o bioma caracterizado por longos invernos frios, verões quentes e uma vegetação composta principalmente por coníferas?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Tundra",
        response2: "Taiga",
        response3: "Floresta Tropical",
        response4: "Pradaria",
        correct: "Taiga"    
    },
    {
        question: "Qual é o maior país do mundo?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Sydney",
        response2: "Melbourne",
        response3: "Rússia",
        response4: "Brisbane",
        correct: "Rússia"
    },
    {
        question: "Qual é a montanha mais alta da América do Norte",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Denali (Monte McKinley)",
        response2: "Monte Logan",
        response3: "Monte Elbert",
        response4: "Monte Rainier",
        correct: "Denali (Monte McKinley)"
    },
    {
        question: "Qual é o nome da antiga cidade inca no Peru, conhecida por suas ruínas bem preservadas?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Machu Picchu",
        response2: "Petra",
        response3: "Angkor Wat",
        response4: "Coliseu",
        correct: "Machu Picchu"
    },
    {
        question: "Taj Mahal, um mausoléu de mármore branco, está localizado em qual país?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Índia",
        response2: "Turquia",
        response3: "Egito",
        response4: "China",
        correct: "Índia"
    },
    {
        question: "Em que país se encontra uma estrutura histórica conhecida como A grande Muralha da _____?",
        category: "Geografia",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Japão",
        response2: "China",
        response3: "Coreia do Sul",
         response4: "Mongólia",
         correct: "China"
     },
    {
        question: "Qual seleção venceu a Copa do Mundo de Futebol de 2018?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "França",
        response2: "Argentina",
        response3: "Itália",
        response4: "Brasil",
        correct: "França"
    },
    {
        question: "Quem é o maior artilheiro da história da Liga dos Campeões da UEFA?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Lionel Messi",
        response2: "Neymar Jr",
        response3: "Cristiano Ronaldo",
        response4: "Erlin Haaland",
        correct: "Cristiano Ronaldo"
    },
    {
        question: "Qual clube brasileiro conquistou mais títulos do Mundial de Clubes",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Palmeiras",
        response2: "Corinthians",
        response3: "São Paulo",
        response4: "Grêmio",
        correct: "São Paulo"
    },
    {
        question: "Quem ganhou o prêmio de Melhor Jogador da FIFA em 1984?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Ruud Gullit",
        response2: "Michel Platini",
        response3: "Rivaldo",
        response4: "Roberto Baggio",
        correct: "Michel Platini"
    },
    {
        question: "Em que ano o Brasil sediou a Copa do Mundo pela primeira vez?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "2002",
        response2: "1994",
        response3: "2014",
        response4: "1950",
        correct: "1950"
    },
    {
        question: "Quem é o técnico da seleção alemã de futebol masculino em 2023?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Joachim Löw",
        response2: "Julian Nagelsmann",
        response3: "Hansi Flick",
        response4: "Pep Guardiola",
        correct: "Julian Nagelsmann"
    },
    {
        question: "Quem detém o recorde de mais gols marcados em uma única edição da Copa do Mundo?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Pelé",
        response2: "Miroslav Klose",
        response3: "Ronaldo Nazário",
        response4: "Lionel Messi",
        correct: "Miroslav Klose"
    },
    {
        question: "Em que ano foi fundada a FIFA, a Federação Internacional de Futebol?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "1902",
        response2: "1914",
        response3: "1930",
        response4: "1904",
        correct: "1904"
    },
    {
        question: "Qual é o tamanho oficial da quadra de vôlei em metros para jogos indoor?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "15m x 7m",
        response2: "18m x 9m",
        response3: "20m x 10m",
        response4: "25m x 12m",
        correct: "18m x 9m"
    },
    {
        question: "Quantos jogadores compõem uma equipe de vôlei em quadra durante uma partida?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "4",
        response2: "6",
        response3: "8",
        response4: "5",
        correct: "6"
    },
    {
        question: "Em que país teve origem o vôlei?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Brasil",
        response2: "Estados Unidos",
        response3: "Rússia",
        response4: "Itália",
        correct: "Estados Unidos"
    },
    {
        question: "Qual é a altura oficial da rede de vôlei para homens e mulheres?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "2,40m (homens) e 2,20m (mulheres)",
        response2: "2,50m (homens) e 2,40m (mulheres)",
        response3: "2,35m (homens) e 2,15m (mulheres)",
        response4: "2,45m (homens) e 2,25m (mulheres)",
        correct: "2,40m (homens) e 2,20m (mulheres)"
    },
    {
        question: "Quem venceu a última edição dos Jogos Olímpicos no vôlei feminino em 2020 (realizado em 2021)?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Brasil",
        response2: "Estados Unidos",
        response3: "China",
        response4: "Rússia",
        correct: "Estados Unidos"
    },
    {
        question: "Qual seleção brasileira de vôlei conquistou a medalha de ouro nos Jogos Olímpicos de 2016?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Masculina",
        response2: "Feminina",
        response3: "Ambas",
        response4: "Nenhuma",
        correct: "Ambas"
    },
    {
        question: "Em que cidade foram realizados os primeiros Jogos Olímpicos da era moderna em 1896?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Roma",
        response2: "Atenas",
        response3: "Paris",
        response4: "Londres",
        correct: "Atenas"
    },
    {
        question: "Quem é o deus grego que inspirou o nome dos Jogos Olímpicos na antiguidade?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Zeus",
        response2: "Apolo",
        response3: "Hermes",
        response4: "Ares",
        correct: "Zeus"
    },
    {
        question: "Qual é o símbolo das Olimpíadas que representa a união dos cinco continentes?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Chama Olímpica",
        response2: "Tocha Olímpica",
        response3: "Bandeira Olímpica",
        response4: "Anéis Olímpicos",
        correct: "Anéis Olímpicos"
    },
    {
        question: "O que é a Tocha Olímpica e qual é o significado por trás desse símbolo?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Representa a paz e a união entre os atletas.",
        response2: "Simboliza a chama olímpica durante a cerimônia de abertura.",
        response3: "Representa a conexão entre os continentes.",
        response4: "Simboliza a passagem da antiga tradição para a modernidade.",
        correct: "Representa a paz e a união entre os atletas."
    },
    {
        question: "Quem foi o atleta mais medalhado na história dos Jogos Olímpicos de Verão?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Usain Bolt",
        response2: "Michael Phelps",
        response3: "Simone Biles",
        response4: "Carl Lewis",
        correct: "Michael Phelps"
    },
    {
        question: "Qual é o esporte que utiliza uma pista inclinada com curvas fechadas e é praticado em trenós?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Luge",
        response2: "Skeleton",
        response3: "Esqui Cross-Country",
        response4: "Monte Rainier",
        correct: "Luge"
    },
    {
        question: "Em qual esporte você pode marcar um touchdown?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Basquete",
        response2: "Futebol Americano",
        response3: "Beisebol",
        response4: "Golfe",
        correct: "Futebol Americano"
    },
    {
        question: "Quem é considerado o Rei do Tênis e detém diversos recordes no esporte?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Rafael Nadal",
        response2: "Novak Djokovic",
        response3: "Roger Federer",
        response4: "Andy Murray",
        correct: "Roger Federer"
    },
    {
        question: "Em que país nasceu o esporte conhecido como Muay Thai?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Japão",
        response2: "Tailândia",
        response3: "Brasil",
        response4: "China",
        correct: "Tailândia"
    },
    {
        question: "Quem é considerado o Rei do Xadrez e detém o título de Campeão Mundial?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Garry Kasparov",
        response2: "Bobby Fischer",
        response3: "Viswanathan Anand",
        response4: "Magnus Carlsen",
        correct: "Magnus Carlsen"
    },
    {
        question: "Qual é o esporte que envolve uma pista de gelo e uma equipe deslizando pedras em direção a um alvo circular?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Curling",
        response2: "Patinação Artística",
        response3: "Hóquei no Gelo",
        response4: "Bobsleigh",
        correct: "Curling"
    },
    {
        question: "Qual é o esporte eletrônico (E-sport) que simula partidas de futebol virtual?",
        category: "Esportes",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Counter-Strike: Global Offensive",
        response2: "League of Legends",
        response3: "FIFA",
        response4: "Dota 2",
        correct: "FIFA"
    },
    {
        question: "Qual o líder militar responsável pela conquista da Inglaterra em 1066 na Batalha de Hastings?",
        category: "História",
        difficulty: "Díficil",
        response1: "Rei Haroldo II",
        response2: "Guilherme, o Conquistador",
        response3: "Ricardo Coração de Leão",
        response4: "Alfredo, o Grande",
        correct: "Guilherme, o Conquistador"
    },
    {
        question: "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Thomas Jefferson",
        response2: "George Washington",
        response3: "John Adams",
        response4: "James Madison",
        correct: "George Washington"
    },
    {
        question: "Em que ano ocorreu a Revolução Russa?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "1905",
        response2: "1917",
        response3: "1921",
        response4: "1933",
        correct: "1917"
    },
    {
        question: "Quem foi o faraó responsável pela construção das Grandes Pirâmides de Gizé?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Ramsés II",
        response2: "Quéops",
        response3: "Tutancâmon",
        response4: "Amenófis III",
        correct: "Quéops"
    },
    {
        question: "Qual evento histórico foi o estopim para o início da Primeira Guerra Mundial?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Ataque a Pearl Harbor",
        response2: "Assassinato de Francisco Ferdinando",
        response3: "Invasão da Polônia",
        response4: "Queda do Muro de Berlim",
        correct: ""
    },
    {
        question: "Quem foi o líder do movimento pelos direitos civis nos Estados Unidos na década de 1960?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Malcolm X",
        response2: "Martin Luther King Jr.",
        response3: "Rosa Parks",
        response4: "John F. Kennedy",
        correct: "Martin Luther King Jr."
    },
    {
        question: "Qual foi o imperador romano conhecido por sua extravagância e crueldade, que nomeou seu cavalo como senador?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Nero",
        response2: "César Augusto",
        response3: "Tibério",
        response4: "Calígula",
        correct: "Calígula"
    },
    {
        question: "Qual a cidade foi a capital do Império Romano do Ocidente antes de sua queda em 476 d.C.?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Atenas",
        response2: "Roma",
        response3: "Constantinopla",
        response4: "Cartago",
        correct: "Roma"
    },
    {
        question: "Quem foi o explorador português que liderou a primeira viagem de circum-navegação ao redor do mundo?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Cristóvão Colombo",
        response2: "Bartolomeu Dias",
        response3: "Fernão Mendes Pinto",
        response4: "Fernão de Magalhães",
        correct: "Fernão de Magalhães"
    },
    {
        question: "Em que ano a Guerra Civil Americana começou?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "1850",
        response2: "1861",
        response3: "1875",
        response4: "1889",
        correct: "1861"
    },
    {
        question: "Qual filósofo grego é conhecido por ser o mestre de Platão e por suas contribuições à filosofia pré-socrática?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Sócrates",
        response2: "Aristóteles",
        response3: "Tales de Mileto",
        response4: "Pitágoras",
        correct: "Tales de Mileto"
    },
    {
        question: " Quem foi a rainha da Inglaterra durante o 'Elisabetano' período do Renascimento?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Maria I",
        response2: "Ana Bolena",
        response3: "Elizabeth I",
        response4: "Catarina de Aragão",
        correct: "Elizabeth I"
    },
    {
        question: "Em que ano a Declaração de Independência dos Estados Unidos foi assinada?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "1776",
        response2: "1789",
        response3: "1801",
        response4: "1812",
        correct: "1776"
    },
    {
        question: "Qual batalha é considerada decisiva para a vitória dos aliados na Segunda Guerra Mundial?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Batalha de Stalingrado",
        response2: "Batalha do Atlântico",
        response3: "Batalha do Pacífico",
        response4: " Batalha do Deserto",
        correct: "Batalha de Stalingrado"
    },
    {
        question: "Quem foi o líder militar francês que se tornou imperador após a Revolução Francesa?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Napoleão Bonaparte",
        response2: "Luís XVI",
        response3: "Robespierre",
        response4: "Luís Napoleão",
        correct: "Napoleão Bonaparte"
    },
    {
        question: "Em que ano a Guerra Fria teve início?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "1945",
        response2: "1953",
        response3: "1961",
        response4: "1979",
        correct: "1945"
    },
    {
        question: "Quem foi o primeiro imperador chinês, conhecido por unificar a China e construir a Grande Muralha?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Sun Yat-sen",
        response2: "Mao Zedong",
        response3: "Qin Shi Huang",
        response4: "Deng Xiaoping",
        correct: "Qin Shi Huang"
    },
    {
        question: "Qual cidade foi destruída pela erupção do vulcão Vesúvio no ano 79 d.C.?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Atenas",
        response2: "Roma",
        response3: "Pompéia",
        response4: "Cartago",
        correct: "Pompéia"
    },
    {
        question: "Quem foi o líder sul-africano que lutou contra o apartheid e se tornou o primeiro presidente negro do país?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Nelson Mandela",
        response2: "Desmond Tutu",
        response3: "F.W. de Klerk",
        response4: "Steve Biko",
        correct: "Nelson Mandela"
    },
    {
        question: "Qual evento histórico marcou o início da Revolução Industrial?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Descobrimento da América",
        response2: "Guerra Civil Inglesa",
        response3: "Revolução Francesa",
        response4: "Invenção da máquina a vapor",
        correct: "Invenção da máquina a vapor"
    },
    {
        question: "Quem foi o líder soviético que implementou as políticas de Glasnost e Perestroika, levando ao fim da Guerra Fria?",
        category: "História",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Leon Trotsky",
        response2: "Joseph Stalin",
        response3: "Mikhail Gorbachev",
        response4: "Nikita Khrushchev",
        correct: "Mikhail Gorbachev"
    },
    {
        question: "Qual o nome da primeira mulher a ganhar um Prêmio Nobel, sendo reconhecida por seus estudos sobre o rádio e polônio?",
        category: "História",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Marie Curie",
        response2: "Amelia Earhart",
        response3: "Rosalind Franklin",
        response4: "Jane Goodall",
        correct: "Marie Curie"
    },
    {
        question: "Quem foi o autor de 'O Príncipe', um tratado político renascentista sobre estratégias de governo?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Maquiavel",
        response2: "Montesquieu",
        response3: "Rousseau",
        response4: "Voltaire",
        correct: "Maquiavel"
    },
    {
        question: "Em que ano a Alemanha foi reunificada, pondo fim à divisão entre a Alemanha Ocidental e Oriental?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "1989",
        response2: "1991",
        response3: "1993",
        response4: "1999",
        correct: "1989"
    },
    {
        question: "Qual civilização antiga é conhecida por sua arquitetura monumental, incluindo as pirâmides de Teotihuacan?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Astecas",
        response2: "Maias",
        response3: "Incas",
        response4: "Olmecas",
        correct: "Maias"
    },
    {
        question: "Quem foi o líder da Revolução Cubana que se tornou o  primeiro-ministro e, posteriormente, o presidente de Cuba?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Che Guevara",
        response2: "Fidel Castro",
        response3: "Raul Castro",
        response4: "Camilo Cienfuegos",
        correct: "Fidel Castro"
    },
    {
        question: "Qual imperador romano ficou conhecido por sua extravagância e autodeclaração como um deus vivo?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "César Augusto",
        response2: "Nero",
        response3: "Marco Aurélio",
        response4: "Constantino",
        correct: "Nero"
    },
    {
        question: "Qual evento histórico levou à assinatura da Magna Carta em 1215, limitando o poder do rei na Inglaterra?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Guerra dos Cem Anos",
        response2: "Batalha de Hastings",
        response3: "Assinatura do Tratado de Verdun",
        response4: "Revolta dos Barões",
        correct: "Revolta dos Barões"
    },
    {
        question: "Em que século ocorreu a Revolução Gloriosa na Inglaterra, resultando na limitação do poder monárquico?",
        category: "História",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Século XV",
        response2: "Século XVII",
        response3: "Século XIX",
        response4: "Século XVIII",
        correct: "Século XVII"
    },
    {
        question: "Qual é o nome do protagonista da saga 'Star Wars'?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Luke Skywalker",
        response2: "Han Solo",
        response3: "Darth Vader",
        response4: "Obi-Wan Kenobi",
        correct: "Luke Skywalker"
    },
    {
        question: "Qual é o título do primeiro livro da série 'Percy Jackson e os Olimpianos'?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "O Ladrão de Raios",
        response2: "A Maldição do Titã",
        response3: "O Mar de Monstros",
        response4: "A Batalha do Labirinto",
        correct: "O Ladrão de Raios"
    },
    {
        question: "Qual foi o primeiro álbum solo lançado por Beyoncé?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Dangerously in Love",
        response2: "Lemonade",
        response3: "B'Day",
        response4: "4",
        correct: "Dangerously in Love"
    },
    {
        question: "Qual série de TV trouxe à tona a boy band 'New Directions'?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Fácil",
        response1: "Glee",
        response2: "American Idol",
        response3: "The Voice",
        response4: "High School Musical: The Musical: The Series",
        correct: "Glee"
    },
    {
        question: "Qual filme ganhou o Oscar de Melhor Filme em 2014?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Médio",
        response1: "12 Anos de Escravidão",
        response2: "Gravidade",
        response3: "Birdman",
        response4: "O Lobo de Wall Street",
        correct: "12 Anos de Escravidão"
    },
    {
        question: "Qual série de livros se passa em um mundo chamado Westeros e inclui títulos como 'A Guerra dos Tronos'?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Médio",
        response1: "As Crônicas de Nárnia",
        response2: "Percy Jackson e os Olimpianos",
        response3: "As Crônicas de Gelo e Fogo",
        response4: "As Aventuras de Sherlock Holmes",
        correct: "As Crônicas de Gelo e Fogo"
    },
    {
        question: "Qual é a banda que tem como vocalista Mick Jagger?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Médio",
        response1: "The Beatles",
        response2: "Queen",
        response3: "The Rolling Stones",
        response4: "Led Zeppelin",
        correct: "The Rolling Stones"
    },
    {
        question: "Qual série de TV é baseada em um mundo onde um incidente transforma humanos em zumbis?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Médio",
        response1: "The Walking Dead",
        response2: "Z Nation",
        response3: "iZombie",
        response4: "Fear the Walking Dead",
        correct: "The Walking Dead"
    },
    {
        question: "Qual série de filmes é conhecida por seu personagem principal ter uma luva com joias do infinito?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Star Wars",
        response2: "Vingadores",
        response3: "Jurassic Park",
        response4: "Harry Potter",
        correct: "Vingadores"
    },
    {
        question: "Qual é o nome do autor de 'O Silmarillion', que é ambientado no mesmo universo de 'O Senhor dos Anéis'?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "C.S. Lewis",
        response2: "J.R.R. Tolkien",
        response3: "George R.R. Martin",
        response4: "Frank Herbert",
        correct: "J.R.R. Tolkien"
    },
    {
        question: "Qual série de TV é centrada na indústria musical de Nova York dos anos 1970?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Vinyl",
        response2: "The Get Down",
        response3: "Empire",
        response4: "Roadies",
        correct: "Vinyl"
    },
    {
        question: "Qual série de TV é baseada nos livros de George R.R. Martin, ambientada em um mundo fictício de Westeros?",
        category: "Cultura",
        difficulty: "Difícil",
        response1: "Outlander",
        response2: "The Witcher",
        response3: "Game of Thrones",
        response4: "The Crown",
        correct: "Game of Thrones"
    },
    {
        question: "Qual é a função principal do sistema nervoso?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Respiração",
        response2: "Digestão",
        response3: "Controle e coordenação",
        response4: "Circulação",
        correct: "Controle e coordenação"
    },
    {
        question: "Qual é a lei da física que descreve a relação entre a massa e a energia?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Lei de Ohm",
        response2: "Lei de Coulomb",
        response3: "Lei da Conservação da Energia",
        response4: "Lei da Relatividade",
        correct: "Lei da Relatividade"
    },
    {
        question: "O que é a refração da luz?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Reflexão da luz em uma superfície polida",
        response2: "Difração da luz ao passar por uma fenda",
        response3: "Mudança de direção da luz ao passar de um meio para outro",
        response4: "Absorção da luz por um objeto opaco",
        correct: "Mudança de direção da luz ao passar de um meio para outro"
    },
    {
        question: "Qual é a principal função dos ácidos em soluções químicas?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Neutralizar bases",
        response2: "Doar íons H+",
        response3: "Reagir com metais",
        response4: "Aumentar a viscosidade",
        correct: "Doar íons H+"
    },
    {
        question: "Qual é a principal organela responsável pela produção de energia na célula?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Mitocôndria",
        response2: "Complexo de Golgi",
        response3: "Retículo endoplasmático",
        response4: "Lisossomo",
        correct: "Mitocôndria"
    },
    {
        question: "O que é a terceira lei de Newton?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Lei da Gravidade",
        response2: "Ação e reação",
        response3: "Lei da Inércia",
        response4: "Lei da Conservação da Energia",
        correct: "Ação e reação"
    },
    {
        question: "Qual é o número atômico do carbono?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "5",
        response2: "12",
        response3: "6",
        response4: "22",
        correct: "6"
    },
    {
        question: "O que é a clorofila?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Proteína presente no sangue",
        response2: "Pigmento responsável pela fotossíntese",
        response3: "Hormônio vegetal",
        response4: "Ácido encontrado no estômago",
        correct: "Pigmento responsável pela fotossíntese"
    },
    {
        question: "Qual é a unidade de medida de corrente elétrica?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Watt",
        response2: "Ampère",
        response3: "Volt",
        response4: "Ohm",
        correct: "Ampère"
    },
    {
        question: "O que é um isótopo?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Átomos do mesmo elemento com diferentes números de prótons",
        response2: "Íons carregados positivamente",
        response3: "Partículas subatômicas",
        response4: "Isômeros moleculares",
        correct: "Átomos do mesmo elemento com diferentes números de prótons"
    },
    {
        question: "Qual é a velocidade da luz no vácuo?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "300,000 km/s",
        response2: "150,000 km/s",
        response3: "450,000 km/s",
        response4: "600,000 km/s",
        correct: "300,000 km/s"
    },
    {
        question: "O que é um ácido segundo a definição de Arrhenius?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Substância que libera íons hidrogênio em solução aquosa",
        response2: "Substância que aceita prótons",
        response3: "Substância com sabor azedo",
        response4: "Substância que doa elétrons",
        correct: "Substância que libera íons hidrogênio em solução aquosa"
    },
    {
        question: "O que é a força gravitacional?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "Força que mantém a coesão entre moléculas",
        response2: "Força que age entre corpos com massa devido à atração gravitacional",
        response3: "Força que causa a aceleração de um corpo",
        response4: "Força que atua em objetos submersos em um fluido",
        correct: "Força que age entre corpos com massa devido à atração gravitacional"
    },
    {
        question: "Qual é a fórmula química da água?",
        category: "Ciências",
        difficulty: "Médio",
        response1: "CO2",
        response2: "H2O",
        response3: "O2",
        response4: "CH4",
        correct: "H2O"
    }
];